每人月儲1.25萬元 中產夫婦4年買兩層樓

何生已不是第一個再次搵蘋果驗樓的讀者。4年前蘋果驗樓幫何太驗收660萬元鴨脷洲新盤，如今喜獲麟兒，在父母資助下，自嘲「低等中產」的他們將4年逾100萬元積蓄再買多1層新樓，是成交價達800萬元的元朗PARK YOHO Napoli 2房特色戶。

4年買兩層樓有何心得？何生笑言：「瑞士卷分兩日食，哈哈！咁同劉生（劉鳴煒）講去少次旅行有無分別呢……」收起笑聲，他認真地說，在香港買樓絕不容易，今次除了是父幹族，兩公婆一直努力儲蓄及工作，「每人每年儲15萬元，算唔算多？盡力囉，慳啲，做吓兼職，每日瞓少兩個鐘，夜啲收工囉。」

何氏夫婦分別從事教育界及銀行界，何生自嘲是「低等中產」，但實情好景時他個人月入觸及「5」字頭。2015年何太以個人名義用約660萬元買入一個鴨脷洲新盤，當時已支付超過100萬元做首期，2017年收樓時驗樓評分80分。4年來，屋苑升值，比自己單位高幾層的同座同面積單位以780萬元沽出，保守估計他們的單位升值約15%。何生說：「升兩成就一定無。無得講滿唔滿意，慶幸呢段時間唔等錢使就算㗎啦。買樓我當儲錢，升幅唔多，但無嘅，又無樓市水晶球，如果買樓要賺最大升幅，咁就唔使等4年，買場馬都得喇！」

今年6月，何生用自己名義以約800萬元買入元朗PARK YOHO Napoli 2房特色單位，另連平台，支付4成首期，父母資助100多萬元，他倆將4年來100多萬元積蓄做首期。4年內買第二層樓，「都係父母幫手，自己又儲啲，老婆又儲啲，connect埋一齊。因為BB出世，想有個大少少地方畀BB走圍郁吓。嗰個單位（鴨脷洲單位）係1房，而家有BB又有工人，住唔到。當時能力就係買嗰陣時嘅樓，你諗唔返之前嘅嘢。而家咪買住呢一間先，之後再作打算。」4年來如何儲多100幾萬元？他笑言：「瑞士卷分開兩日食，哈哈！咁同劉生（鳴煒）講去少次旅行有無分別呢……」然後他收起笑聲，認真地說：「查實每人每年儲15萬元，算唔算多呀？盡力囉。慳啲囉，做下兼職，每日瞓少2個鐘，夜啲收工囉。」

他們一直目標是2房單位，荃灣新盤睇過，將軍澳不考慮，元朗新樓面積較大、空氣較好，且被新樓會所吸引，讓小朋友嬉戲。他一邊說，一架軍用直升機從頭頂飛過，料往附近石崗軍營，戴住面具的他說：「唔係嘛，有無落螢光粉末？自己屋苑蒙面都唔得！」機已過，笑講完，他續稱：「衡量過唔同地方，呢度啱心水啲。出元朗市中心駁一程小巴，當自己住西貢或村屋，呢啲都係駁一程小巴，接受到嘅。不過呢度多蚊囉，可能要落蚊帳。」至於不買二手樓都是擔心突然殺出大維修，亦不知屆時將會涉及何等天價維修費，「新樓預咗三、五、七年都唔搞你住啦！」
他在6月上旬簽訂臨約，記者10月中接觸他時，他曾表示憂心忡忡，因為拍板買多1層樓後，就是6.12、7.21、8.31……無數港人無法忘記的日子，「我係6月x日簽約，驚！睇到呢幾個月，啲樓價沉一沉，個心都沉一沉。自己都有出來遊行，相信香港人會做得到。沙士都過到，我哋好多嘢都過得到。我再諗，沉，都係一下，自住唔使諗咁多。」

手執兩層樓，目前有不同未來方案，「1房（鴨脷洲單位）可能會賣，減一減磅，唔關政局事，供到啫，但都吃力。同埋呢度係偏遠少少，可能住一段時間發現每日瞓少好多覺，想出返去市區，到時睇吓點變動資產。例如真係發覺元朗交通差啲，都係出返去市區，就賣咗件1房，唔排除換入一個平平地、無會所嘅2房二手樓。」目前兩公婆各自名義都持有1層樓，名用盡了，再買樓，不了，因為太重稅。

PARK YOHO Napoli來去水零分 詹Sir：驚水喉佬被自殺
何生說，購入單位時，發展商包全屋傢俬，如果不要全屋傢俬，發展商會在樓價回贈1萬元，結果他選擇傢俬。負責驗收單位的詹濟南「詹Sir」話連傢俬也照樣驗，被衣櫃或睡床遮擋的牆身或地板，如果出現空鼓，只要單位或鄰居沒有進行大型室內裝修工程，理應不會令問題惡化。不過如果可以移動，稍為移開衣櫃，盡可能檢查牆身有無空鼓。與詹sir同行徒弟康仔幫手驗過，全屋牆身均沒有空鼓問題。

詹Sir走出平台，指着地磚說：「鋪磚設計有問題，將2塊地磚水平般編排好睇啲。但而家一塊前一塊後，令到磚邊出現弱點位，弱點位容易撕裂。如果換件新磚，曬多兩曬，又再裂過。撕裂2.0除咗惡毒，仲係好難搞。而家修補好過更換，補最多唔好睇，換完都仲係裂。」他又指，平台玻璃圍欄下石材撞崩，「石材係可以接受修補，但修補完應該要好睇啲。點為之好睇，應該離開2米去睇，睇唔到覺眼，為之收貨。而家呢度太遠都睇到係啦，所以係唔收貨。而家用雲石膠補係啱，但花崗岩凹凸不平好難補得靚，要花心機，所以修補漏洞要做好啲，唔好亂咁修補，有時越修越樣衰。手法要好，唔好係又補，唔係又補。」

單位採用開放式廚房，正是今次扣分最嚴重的地方，因為溢水口溢水喉漏水，滴到櫃底一灘水，令到來去水項目捧蛋，連同門及窗少許瑕疵扣分，單位驗樓得分90分。詹Sir笑言，來去水1項工種拖累得分，「我相信水喉佬會被自殺！」

9按？

呢d人會日日屌鳩示威者攪事

唔會阻佢返工

我兩個月都儲到十幾啦..............
咁都當新聞？就好似訪問非洲小朋友有書讀咁
點會上新聞比人笑架 槍打出頭鳥

買左兩層樓. 負債過千萬..

買左兩層樓. 負債過千萬..
依家日日怕樓價跌.

住公屋好d
正傻仔

在父母資助下

在父母資助下，自嘲「低等中產」的他們將4年逾100萬元積蓄再買多1層新樓

好明顯父母資助好多啦
如果兩層樓加埋千萬債，佢地4年先儲到1球，千萬債咪要40年先清到

如果搵咁多都買唔起樓
佢2個要好好反省下

兩個加埋年儲30萬
仲想點
好多人都做唔到

佢地果個南津迎岸可能要蝕 無敵墳景 租值一般 好多一手單位到而家都未賣得出...何況二手

每人每年儲15萬元
一年先得30萬
但買千幾萬樓

8000月薪買林寶堅尼

全部父親資助9成按

但係佢地兩個年薪加埋過球

咪即係炒樓

大把人搵3萬頭都月儲2.5萬喇
比100萬都過唔到壓測

佢就食瑞士卷
佢個仔唔使供樓到時就可以去瑞士食住蛋捲high tea
爸爸

依啲真係港豬嚟 .....

係囉2人成10萬

就係依啲港豬
令到個市癲到唔識停

人地淨睇標題
月儲 2.5 萬 既夫婦就可以 4 年買 2 層樓

老老實實 我係佢地ALLIN一個市區單位仲好啦 自住既話
而家一個大西北冇鐵既park yoho 一個香港仔納米樓...

其實真係唔難
我同老婆係香港買左間 黎緊下年年頭去台灣睇定d樓走佬
儲左舊錢本來都想係香港買多間，而家不了

火棒師

每人月儲父母比既零用錢？

諗起都扯扯地

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

你好我係拍片嘅本人，有冇人知道個手足點樣？可以幫手retweet 比多啲人睇到,想推到出國際記者報道，謝謝 Twitter link

其實依d新聞有咩意義

我～30k 月儲～13k...要交租唔洗比家用...
聽過有d 人可以月儲8成收入...屈機...

個個大學生都想畢業就有層樓就梗係難...公一份婆一份正正經經儲6~8年都會儲到...

當然樓價高企係事實

點解買層樓會係一個成就，可以見報受訪？全世界有邊度好似香港人咁7

元朗國海外置業

當佢park yoho 自住

香港仔 租金回報、升值都應該一般......

又要一南一西...相距極遠

在父母資助下

睇完第一段已經唔使再睇落去

詹Sir：驚水喉佬被自殺

十幾X?

元朗
竟然係元朗國

父母資助一百萬 。完

在父母資助下

finished

他朝一日負資產又可以上多次新聞

咁都仲要父幹
垃撚圾

父母資助下

幾十歲人重要敗埋老豆老母棺材本入去幫手托市

咁撚on9都有

明顯香港樓市係玩緊音樂椅 音樂一停

唔使交租唔俾家用, 食屋企住屋企, 儲8成有幾難

保值姐...

兩個人每月d錢拎曬去供樓，新樓管理費又貴，一失業仆硬街啦

在父母資助下

4層樓淨係比首期嘅話，借到咁多錢？

買兩層納米樓？有小朋友邊夠呀
買層二手兩啦 要個會所把撚 仲要大西患駁車

香港仔果層好伏 恆基野唔蝕都偷笑
咁既地理位置賣25K一呎...

佢直頭係on9
鴨洲8分鐘到金鐘
15分鐘内到中環
20分鐘左右到旺角(黨鐵)
因為覺得係郊區所以去元朗住
係咩玩法

蘋果我以為東網

park yoho果層四百幾五百呎wo 咁都納米?

設X=蚊

佢個到係巨伏
區內會覺得買個到嘅人係on9

唔難，唔追名牌30k 儲20k輕鬆，儲8成慳啲都唔係真係好辛苦

戇鳩做乜撚野

香港海底撈都食唔起要返深圳食

竟然買元朗
翻工搭黨鐵要同人逼餐飽先上到車
搭巴士YoHo mall上車又未必日日有位坐
星期六日成個元朗多人到仆街
又有鄉黑勾結，仲有好撚多南亞佬，成日夜晚都見到班南亞佬搞事
我係元朗由細住到大，近呢幾年真心覺得元朗不適宜居住
俾我揀絕對唔會住翻元朗

Sorry 留錯Post

呢個時期 地產佬就會發功出虛擬人物

即時諗到呢個

元朗新樓面積較大、空氣較好
TG 二噁英

成功靠父干

唔算港豬啦佢起碼自己友先

屌 我一個人一年儲30萬都未撚買到

月入幾十k仲要一條瑞士卷分兩日食，一個月先儲得果12.5k
真係唔係人人得，啲錢唔知去撚曬邊

父母資助->完

元朗新樓面積較大、空氣較好
催淚煙加成

8成。家用只係俾3000

佢果度錦田黎 又真係冇tg

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

咁撚窮中咩產

啲錢拎去植髮好啲，高回報

同屋企人住己經慳左租同一大筆雜費。當你搵三萬，比五千家用再儲兩皮，唔大洗既話五千蚊都夠有突，你返工下下坐的士， Lunch 又食好西帶一兩日飯都唔肯就無得好講。

父母資助100多萬元

明點解咁撚多人罷唔到工未

正常要返工既都會屌柒啲暴徒啦

Haha blocked 5 cents

過到壓測？

仲有元朗白衫

以前搵得個20k 家用5k
去晒啲雜費同通常weekend起碼一日去街
都儲到10k(單身時)

拍拖先係男人最大使費

鄉黑
應有盡有

睇頭一句靠父幹, 已經唔洗再睇

成班唔抵得

睇晒篇文 人地黃絲

呀蛇？

識唔少Couple 都做到買完第一間4-5年後買第二間。 1個人買樓係有難度， 但2個人其實唔算好難。

不過以2夫婦收入計4年先儲100萬算偏少， 有細路都係咁話。

park yoho兩房同第一城300尺無分別
仲要係open kitchen

PY嗰頭邊有2惡鷹?

睇吓地圖先啦唔該

呢個世界有樣野叫風

傻啦
仲有爸爸媽媽

咁都可以做新聞

變哂銀主盤廿

Park Yoho又唔同Yoho,郊區得稷出入ok方便

在父母資助下

此Post已完

元朗國，不了

你OT O到十幾萬？

何氏夫婦分別從事教育界及銀行界，何生自嘲是「低等中產」，但實情好景時他個人月入觸及「5」字頭。

即係基金佬啦

咁全港都唔住得人?

你移民咗未定住深震?

Ok noted you win

好景先有5皮?

咁衰景時呢?

由6月9日起計算

《香港01》獲得內部通告核實，由6月9日起須參與人群管理、輪更12小時執勤的警員至總督察，可以用領取紀律部隊逾時工作津貼（DSOA）代替補假方式作償，按職級，連同底薪及其他津貼。據警務人員薪級表，總督察職級的薪級點為第42至47，可獲的逾時津貼金額不超過的50點，即最多116,355元；總督察以下職級則不可以超過第47點，即月薪101,350元。由總督察提出有關申請，須由助理處長批准。

點會差唔多...
又一城 304"
兩間房五十零呎 廳100呎到

PY明顯大好多下話....

sor 開放廚係呢個

我每個月都儲到萬幾蚊.

點解我仲未買到樓?

800萬四成係320
父幹起碼2球

最緊要有父母資助首期

D人冇料又鍾意亂UP

去過PY睇過都知尺數正常唔屈機

痴撚線
買層樓都要係連登比人屌

醫生？

全文主旨：無父幹樓都無得你住

其實條數唔係咁計
而家就12.5k一個月
人工會加

不過我都覺得真心on9
當然個樓市真係gogogo佢咪發

每個月儲1.25萬
儲咗4年
再加埋daddy俾我果幾百萬
終於買到樓

儲咗幾耐先

廢唔洗大大聲話人知

佢唔係講笑咩

佢地而家兩個月薪100k先儲得25k
大花筒到咁，你覺得真係會變咩

一層未供完再買第二層
除非佢月入好多。。

無睇到 原來搵咁多

都係啊，唔夠供問老豆老母拎零用錢

在父母資助下...

其實冇問題既，都唔好講到係靠自己咁

香港就係多得呢d仆街推高樓價，拎層樓放租去吸後生仔血，dklm

咪又係借錢買樓

一炮過就話姐

睇到2年買四層樓

咁有人係冇老婆又搵得唔多又要科水養埋父母架麻

好似話好景先有5皮

睇路la.

咁低人工叫自己中產係咪傻系咗
同埋買多過一層做咩啊？
炒樓心態 攞基本生活需求來炒
我屌你老母啦

佢地係中產家庭WO

兩個夾埋先剛十萬收入未計除開支
咁都叫中產
完全唔入流

想聽你計下數，預計大學生畢業人工會有幾多、每個月儲幾多、人工加幅幾多、首期、壓測幾多咁我自己畢業咗幾年，睇唔見呢個希望

其實個則幾實用，開放式廚房嗰度可以間塊玻璃。好過好多其他新樓，係個地理位置西啲

買來計劃退休收租唔得?

生果金得雞碎咁多,右撚又反對全民退保(我都唔支持),到時攞綜援又比人話廢佬廢婆.

連登仔標準答案

👍🏿

月入一萬父母資助二百萬買法拉利

話一程小巴出到元朗國市中心真係好on9，仲話當住西貢，西貢一程小巴係出到彩虹、坑口、旺角、觀塘呀！佢搭完小巴都係到元朗國咋，未出境㗎！

邊個唔想住

不過收入超咗幾倍

你估個個昆到政府咩

呢啲唔叫買樓，叫攞條命去換樓

我當佢得返4皮
做老師就跟公務員跳，同EO同grade
當佢兩個加埋得8皮
8皮儲得2皮半，即係都喺唔洗供樓嘅情況下月洗5皮半
屋租要2皮好未? 兩個人每月淨洗3皮半，都幾勁下

PARK YOHO有巴士出荃灣

返工時有limo直出ICC

第二層樓都要靠屋企

可能有比家用呢

買樓時父母又"回贈"返

我都係咁

兩邊屋企家用都分分鐘每邊1皮
又有工人+小朋友 屋企開支每個月2皮都應該走唔甩
計計埋埋都差唔多

出TW要幾耐，由行去巴士站計到落車

佢地供緊鴨脷洲喎
又有小朋友又有工人

唔知,冇坐過

但應該幾快,因為唔兜元朗市中心直出咁滯

WIKI:
起點站 峻巒
途經地點 大欖隧道
終點站 荃灣西站
全程行駛里程 17.1公里
全程行車時間 25分鐘

係囉 已經供緊層嘅情況下再儲錢供多層

4 年 120 萬 2 層樓

努力併搏再加上老豆比 1200 萬上車 ？

我財政狀況同條友差唔多,分別係我狂去旅行,一年約四次(平均兩次歐美)

唔計旅行我其他使費都幾慳,主要使費唔計供樓就工人,養車,(扮)比家用,反而小朋友唔讀國際學校唔使太多錢

兩公婆都係月儲兩三皮咁

樓就一間香港自住,兩間海外收租

月入50k
chur足4年
父母資助

都仲要負債千萬

呢個到底係乜撚野地方嚟

等跌啦仆街

Jim sir 正到仆街

“元朗空氣較好”

連登仔又教人投資樓市

等十五十六既人上馬
樓市gogogo

你去一轉park yoho再up吧

3年

露台景觀.

係，佢唔係買樓，佢根本買債，係買負債

放心
呢度9成人住緊

一個約350呎的3-4人公屋單位租金約2k，一年租金是24k，1個世紀的租金將會是240萬。

假設現在1個正常家庭住的單位要價700萬：
1個正常家庭住的單位 > 2至3個世紀的公屋租金

問題係有冇個人可以活過兩個世紀？

咁就祝你一世住公屋啦

在父母資助下

上一頁

我冇所謂，反正我將來又唔打算結婚生仔。 未來自己一個人住350呎已經夠有突。

Park Yoho, 一買就輸左個首期

買樓都用吓腦
買元朗盤 潛在供應大 貨尾多

買元朗想比人打定點？車一定要養

條友講野扮晒好笑咁 9唔撚搭8
仲買元朗樓 元朗個名臭晒喇 又偏僻 好心有父幹就買好d喇

瑞士卷呢啲冇營養嘅食物仲要分開兩日食
樓奴到咁真係香港特色

2公婆儲4年儲咗一百萬, 係父母支持下買YOHO TOWN, 買完帳面上自己果一百萬即刻冇晒

拉

其實好難比較，個 Case 當佢家庭月入八皮，供樓都去左一兩皮，有工人同小朋友一個月又無左皮半皮，兩邊比家用當佢各五千。咁佢地兩公婆一家三口就係用左三四皮，燈油火臘、日常返工水電煤，扣下扣下每月家庭儲到兩皮半 (各 12.5k) 算係咁啦。

辛苦頭十年
之後就笑看風雲
睇下自己取捨

業主又比公屋仔同中學生指住個頭黎教買樓

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去五個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依五個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來都無任歡迎咖

係...打份低收入工+住公屋先係贏家

會比黑警(都係住公屋既)笑 不了

黑警唔係ot十皮咩

點住公屋？

@老豆搵仔 散仔10個有8個住公屋

公務員好似有得申請

父幹多好

結婚可以住宿舍 仲可以照買樓收租

租租日日賺

父母資助